稱霸天下！Python 創始人 Guido van Rossum宣布加入M$

暴巴

就係呢條仆街創造一大班python傻閪出黎，日日拎python打飛機
寫python班傻閪係internet根本就係python版既小粉紅
問咩都可以答 why not python?
program介既毒藥

真 java屌打

Python 做Data analysis 幾正

python真係好撚易上手
又多野玩

Python 好似好多人用，又方便

2個For loop做嘅野佢一句做完

Python主打易明易學嘛

唔中意Python
但鍾意JavaScript同埋 C#

好似寫唔到大型program

Python#

Python撚好柒煩

一開始就學Python 跟本係學壞手勢
基本邏輯都未清楚哂
想學好就一定java/c 呢啲

真

呢個真
見親有人問某個spec之下用邊隻language快啲
就一定會有python撚死出黎9唔搭8講乜撚野language勁唔勁係取決於隻language嘅expressive能力
compile後行得快唔快唔會討論
完全抽離晒現實需要

個個language 都有死忠嫁喇
我舊老細淨係識c, 總公司開會話revamp轉Java 果陣，佢仲好自豪咁話自己都唔識java，用c咪得囉

反壟斷法冇M$ 天大的笑話

唔好信呀，on9先用

我地準備比python傻閪係到追擊

呀哥冇關係喎 Python 多人用黎玩Big data, AI 因為佢多plugin 拿黎用 夠方便...
C# 又係M$...
JS 係for web...

又係呢類廢老
我都寫左十年php，前幾年都要接受現實轉 nodejs react呢d
無辦法唔轉，要接受現實，人類要進化
依家又要準備轉，做it狗好撚忙

Development界呢十五年來最黑暗既日子
就係比python 彈起左
己經返唔到轉頭

有啲python撚寫開script仔，
可能一個有番咁上下性能要求嘅program都冇寫過
compile 後執行速度從來都重要，爭在係幾critical

就好似左膠咁

轉做乜？

C冇OO 不如寫Binary code 屌佢

nodejs 創辦人重寫過，不過都係差唔多既野
睇下個世界有冇人跟
仲有 go lang愈黎愈強大

deno? 我都無跟開, 唔知發展成點?
go lang 淨係透過leetcode學咗最基礎嘅syntax, 佢嘅長處係唔係寫backend方面?

python好似處理data方便啲
app web都係用返Java好啲

我都係準備轉，未有深入研究
但go lang做過有關計算位標，再拎java比較速度係快過java

淨係道聽途說goroutine好似好勁

地上最強ms

每一隻lang都係一個宗教

淨係python 2 同3 都玩撚死

python 都有framework 做web app
youtube, instagram 都有用python

連登仔拗邊個language superior好on9
根本係揀framework 揀tech stack 緊要過language

唔通python 有個好framework
就因為language問題唔考慮？

js同python都係dynamic type
有咩令你鍾意js唔鍾意python??

你唔識用code gen 番個sql

點好法🤔

我果陣直接係ssh 去公司隻Unix server 到用vi 做development , 無ide.. 如果叫我用unic 其他tool gen 我真心唔多識

Scripting language 慢到死

我呢啲電腦白痴讀u c++ 搞唔掂

但用python 都叫用到，咁點睇

...加油

係咪我廢
我覺得python d syntax好難睇
寫開java

golang本身定位好似係做network相關既野

係咪接受唔到__main__, __call__ 嗰啲

Same
利申寫開C++

依d還好

要計空位 點睇呀
少一格又排錯曬

屌佢地某班友short上腦架
明明係慢同食resources又唔認
係都要狡辯乜柒野「再執好啲個interpreter未解決呢啲issue囉」
人地問得個situation就緊係近期內要kick off個project啦等乜春野你啲interpreter improvement呀

有時幫人處理Excel問題，有啲嘢明明好簡單用vba寫個for loop搞得掂。
都有啲Python撚走入嚟話要用Python。
我知Python勁，但殺雞唔洗下下都用牛刀呀。我用vba寫完十世，你Python都未裝完啦。

真係用石頭出糧

唔識vba 用左c#寫program read excel file

咁愈易入門既language愈多人用同捧都係正常既

不過門檻低左就自然多左班high level user

未來連小學都會有language course既情況下

Python呢類language應該只會愈黎愈多

editor撳個tab咪得囉
你用vi打？

有時if else case
一寫得多 / 加野果陣會亂

鍾意ruby 多過python
利申淨係識basic syntax

睇下你要寫嘅嘢複唔複雜lor
如果簡單到for loop、if then else依啲，你Google search吓vba嘅syntax仲快啦。如果你個tasks複雜嘅，先至寫c#、Python去處理。
依個世界無必然答案係用邊隻language比較好，唔同情況有唔同答案。

scikit-learn, pandas, spark, tensorflow, pytouch 係data science 界都係好嘢嚟

Django 係好popular 嘅web framework，youtube, instagram, nasa 都有用

python 因為dynamic typing 同single thread係會慢，但如果個app唔係computation intensive嘅話其實未必咁大問題

而且啲code易寫易main可以請少啲IT狗節省成本

py 做到嘅嘢js 一樣得
係plugin 唔同
點解會多人用py 做呢兩樣嘢
只係佢起步早多啲lib

Python users多數唔係玩software dev

如果你係devOps佬,成日都要行script去做下backup呀,抄場或者整細script
做下patch,或者搞big data野, google colab + python真心方便, 機都唔使起, 做完份script可以些牙比其他人用, python係有佢方便易學既地方, 但唔係勁晒囉

做得IT9即係日常要做solutioning, 呢個世界冇一樣野係solution of everything, 咩時候用咩工具先係solution

"而且啲code易寫易main可以請少啲IT狗節省成本"

即係IT狗越做越多人爭 越做越少人工

+1
利辛返工寫咗六七年

好唔好搵

Ruby on rails?

成日有啲莫名其妙嘅elitist屌人用Python，都唔明咩心態

明顯Python最大嘅好處係令學programming個門檻低咗，變咗令更多人有興趣學

講真，有幾多人真係會學完做full stack programmer？大部份都係為興趣，寫嚟做下automation幫自己做下task咁，如果有心發展嘅自自然然就會了解不足之處再去進修

再話分兩頭，就算冇Python咪又係HK no IT？哪來的自信去屌人

但我見utube講普通雙for loop慢，python 一行攪掂，好似話python built in 左multi core 技術

其實點解咁憎python

go Lang 潛力高

個人來講夠搵
Shopify都決定繼續用rails(呢個月嘅事
但唔好問我工作機會我乜春都唔知

但係寫左六七年都升唔到
仲要寫

個人來講最憎佢語法
不過可能我用慣Ruby
PYthon2 to 3呢單野亦令我覺得
開發組完全唔知做緊乜

乜撚嘢啊

又唔係直接C++ Rust咁樣compile入machine code

咪又係要經VM (Java JVM, Python CPython)

用開R 同Python
個人鍾意Python
貪佢做big data visualisation 方便

以網頁黎講
USER都要求對網頁有絕對控制權啦
你用php寫又係咁用python又係咁用其他code都係咁
依家係講求唔柒就收錢既時代
只係睇返USER既要求做人
當然有D公司用開某套玩法緊係唔會放棄啦
話曬做左咁多年
一本功夫仲打到天下點解唔繼續用
邊隻好邊隻差已經係其次
最緊要係合乎個project或者user既要求

專利收購公司你以為個朵係假既咩
佢係一間專門收購IT公司既公司

java 最大問題係俾oracle 玩死緊
收購完諗住勒索用家填番條數
迫到google 都要跳船

近年仲誠實到，提啲用戶話你好耐無用過Java 不如uninstall左個SDK佢...

仲講framework 就知你只係frontend 仔

遲下變，why not julia

幻想：業餘python撚入黎踩其他專業it狗
現實：自稱專業it狗幻想有業餘python撚入黎踩場，事實係自己圍爐打假想敵

重轉nodejs
呢家想轉deno多過nodejs

Hacker News Po

乜deno好多人用咩
node而家應該仲係大量公司用緊喎

唔係扮未來人，幾年前香港先開始叫有人用node

why not python?

web多人用typescript，所以server side先想轉用typescript

node 都可以搭 typescript 㗎？

其實 RoR 係唔係得返啲有幾年經驗嘅位?

現實就係唔係所有時間都係runtime efficiency最重要

YouTube/Instagram main code base係Python，你話寫唔寫到大型program?

GIL問題，稍微experienced嘅Python engineer都知點scale up；dynamic typing就好睇啲人會唔會做static typing，要做到maintainable一定要static type，CI一定要行type checker

Job interview緊係用python

Utube好慢

Python創始人搵到其他野撈一堆人走出黎屌Python根本唔撚make sense
而且各行各業需求唔同架姐
做電影做遊戲要做d loop既effect 咪用軟件入面支援既python囉
百貨應百客 唔通又要唔係專讀code既 但真係想方便自己既去研究點揼咩

Instagram唔知
但係youtube你估佢唔想轉language咩

寫開Python但學完C/C++覺得python真係學壞手勢, 但無奈做DS Python ML frameworks 真係好易用

間間唔同

唔得，一定要用C

轉左啦

Visualisation 我反而覺得 R 好啲
幾鍾意 ggplot

我係細公司最早入科技果面最大果個
仲想升？

YouTube 唔係用c++架咩

我公司行bim，以前淨係識用lisp/vba寫program自high，
到依家兩樣野都俾autodesk閹鳩晒，
學過下c#，不過仆街公司唔俾自己裝vs，
行 dynamo焗鳩住用python 寫，
唔係就要用佢啲濕鳩node，
連到人唔似人，鬼唔似鬼咁
冇話好唔好用，不過易用就真

python for 弱智 ？

大部分咁大型嘅site個main language都唔會係C++，C++太多嘢要顧慮，求其一個engineers未必寫得出完全冇問題嘅C++

咁大型嘅web project，一般第一層嘅server都會係啲相對容易寫+flexible嘅language，但係做開一般monolithic server嘅未必會知，大部分CPU intensive/complex scaling嘅system都會係backend service call (通常都會係RPC call，唔係REST)，如果喺YouTube嘅層面，佢嘅suggestion/ranking system/streaming server依類就好大機會係C++/Rust之類low level/efficient嘅language

做大公司最主要係要理解distributed system點運作，因為基本上大部分projects都係distributed system，而有distributed system就好容易有唔同language嘅出現

有openjdk，仲有amazon corretto，java仲有排玩

又唔好咁講，
有幾多用電腦做設計/畫圖有it底，
叫班vender幫下手好似乞兒咁，
難得有易學嘅未用住先囉，
分分鐘個job半年貨仔，
完咗都未學得識

屌 你到底識唔識

點解連登咁多人對 python 反感 ?
係咪因為佢地覺得人地用易學既 python 搶佢地飯碗 ?

其實有冇啲實際例子, 係python 做唔到 ?
唔係指唔方便 , 係指做唔到

利申: 乜都唔識

做唔到optimization
講緊個程度連C++一半都做唔到

如果python 真係連登仔講到咁廢，點解冇比市場淘汰，仲愈來愈多人學用
市場決定一切
python complie完行得慢，唔及C，咁點解公司繼續用python出貨
一套lang唔係夠勁夠萬能就等於好，接受現實啦

但係一開始玩java cpp太難會好快放棄
無放棄個班本身都資質高學邊隻先都無影響

一開始玩C++寫console program的確對新手唔夠吸引

我覺得係睇你想要save CPU time定development time。
同埋好多時用python更加似係做實驗，例如用jupyter notebook，一個個cell咁run吓又改吓咁，個用途好唔同。
係實驗階段，都未知個final product係點，用java cpp連個殼都寫唔到出來啦。

梗係development time重要啦，想要runtime efficiency用python寫完再請人用cpp重寫一次，都快過用cpp由頭寫。

呢個真

save IO time

好圖
最近學識用lru_cache去decorate啲function，啲紅色格變晒藍色格，python都可以快100倍以上啦

接受唔到我覺得係主因
我冇學過c同java
python自學好快可以上手
然後再睇返c同java都係唔明
而家cloud, ai用python import幾個library寫幾十行野已經做到大把工作
我與其花時間去學一堆code
不如研究下多d solution

So what，latency insensitive嘅application咪用多幾倍servers，有乜問題？

我明白呢種感受，我都係學java C#先嘅，read write個CSV file都可能要寫20行code，點知原來df = pd.read_csv(file)咁就做完，即刻收撚咗皮，從此番唔到轉頭。

如何你有寫過firmware就知我講乜
係embedded linux 上面
有冇optimization個差別可以好明顯
例如洗衣機 router 電飯煲
一定係用C/C++寫

正常人都唔會用Python寫embedded system，至少最computational intensive嗰部分一定唔係Python

但係唔會係反對用Python嘅原因，每個仲common嘅language都有佢嘅價值，一個language唔適合做某一樣嘢，然後就話佢垃圾嘅話，咁差唔多所有language都會係垃圾

Software engineer嘅工作就係喺做最適當嘅決定，唔係一味話用C/C++就係勁

所以我都會話睇下你係咩程度 同埋你想寫咩
如果係新手程度想玩firmware
當然python既lib 易用 好上手
但若果想深度鑽研既話
就不建議繼續用python

唔慣咩程度事，只係關你要寫啲咩事
Firmware當然係最好close to machine level
但係如果我叫你寫個有好多development cycle嘅ML service，Python好大機會好過C++，咩程度都係

有冇示範，唔識 Python

my code works🤪

有無tutorial recommend?

python d syntax都難睇，番屋企等消息啦你

睇唔慣姐
Python做scripting 都幾好
Web就麻麻啦

睇你個款都未做過dev

language elitism真係好撚on9

Python 做 data analytics machine learning development 好用 好易睇數起model

Python而家主打high level API on top其他program因為真係好易寫code 好快turnaround
例如處理幾萬億行數據有pyspark跟住用tensorflow build deep learning model

ML production deployment 另計

盡早轉系

Engine仔佢要我讀3個credit c++姐

應該只係教到前半本台灣C++書，後面嘅戲玉class同OO應該會skip曬

FAANG做software eng，點睇

u win

btw python真係打死傳統strong type language

Bay Area?

佢可能講緊list comprehension? 呢個係syntax sugar.

a = [ i+j for i in range(10) for j in range(10)]

大家定位唔同
好似1.加熱即食既半成品 同 2.大廚煮出黎既食物

其實兩者冇衝突

其他咪寫多幾個括號打多幾個冒號
有咩咁矜貴

根本相輔相成：
1. python 寫寫寫
2. 搵bottleneck
3. 用c++ optimize bttoleneck，再用python call
4. 重複1-3

咁我明少少，即係 F# 咁

冇錯，根本兩者相輔相成。

酒店忙果時都係用半成品節省時間。

真
嗰陣學c++ java 真係學到想死
學完Python 好似發現新大陸咁

呢度拗python好定Java c++好，點解睇落好似雙方講緊唔同application domain咁嘅？

其實做乜野咪用乜lang 唔知有咩好拗

我以為最初係話有啲python新仔覺得python萬能，乜domain都打柒Java/c++之類ja

Python 好撚慢
但寫得幾舒服
Duck typing 係咁上下
Java 同 JavaScript 無 jit 之前又咪係一樣咁慢

C++個runtime 可能都太大食

因為python 係公廁太多人識
所以連登仔就要反

python 有佢長處短處
咁多公司都有用證明佢有可取之處
重點係識判斷幾時用咩language/ tools 最適合

獨裁式風格，完全無視向後相容性

應管唔管，唔應管嘅就管

e.g. 唔管你declare type，但你又要每寫一行都要知道用緊邊個type

e.g. 管埋哂啲coding style，一行定兩行呢啲，comments又唔可以/* ... */

仲有懶係sugar syntax咁，Python 2個 print唔使括號，但去到Python 3又要

咁寫大部分時間都okay，但係其實都唔係萬能，因為Python call入去C++(假設你唔係全個library都係C++ wrapper)，係需要serialize咗啲data先pass到入去，如果做好多media processing嘅話，個serialization/deserialization cost可能會太高

我冇preference 邊樣搵到食就寫邊樣
之前寫左兩年java
依家轉左c++ python

其實點快速適應堆libraries, tooling完全唔通晒

用IT9 最重要既skill: google

indentation做scope習慣咗就覺得好睇。
comment block用triple quote當係啦。
python 2不嬲當唔存在，我學果陣已經deprecated，但希望佢出python 4個陣唔好玩嘢啦。
typing係有用嘅不過因此啲code長好多，會hide咗最重要嘅logic，咁唔夠pythonic。
其實如果design pattern同naming做得好，每條function都唔會好長，within scope嘅typing基本上都唔會點錯。

numpy好似就係咁，啲array都係拎去python外嘅library處理，但numpy又唔覺得會慢。雖然我冇比較過點先算最快。

捉到 Outliers 唔識 python

真係唔識

小心比00後笑

成班ds仔排住隊笑9你

果陣係講緊幾多年前
我依家做c++ development 都係要ssh 去unix server compile, 用緊clion remote development

2019年

我讀U係year1教C，學pointer難到喊，想放棄。year2教C#，學OOP，做project寫到隻簡單game，開始覺得programming係有用。做嘢先自學python，簡直覺得programming係神。你唔好比C++嚇怕，python玩得多對C++一定有啲啟發，我都係玩python先學得識咩係functional programming。

始終vba唔係general purpose language，除咗Excel之外仲可以做乜？好唔抵學喎。btw，用得Excel嘅時候就係唔想寫code嘛。

list comprehensive真超好用，唔想再用nested for loop好ugly。聽講個concept係borrow from數學嘅set theory，Python只係參考佢。